美機場蟬聯二十一年 世界最忙碌機場排名出爐

周三，國際機場協會發佈了「2018年機場忙碌排名」報告，第一名機場已經蟬聯 21年。

國際機場協會(ACI)於13日發佈報告，以旅客數、飛機起降數、貨運量等指標評估，整理出「2018年機場忙碌排名」，完整報告則利用數據分析 2018年全球乘機趨勢。

亞特蘭大機場蟬聯世界最忙碌機場

2018年世界最忙碌機場是位於美國喬治亞州(Georgia)的亞特蘭大機場(Hartsfield-Jackson Atlanta International Airport)，這已經是它第 21年奪冠。亞特蘭大機場每年通行的旅客量位居世界第一，今年突破 1億門檻，通行旅客量高達 1億7百多萬人次。
地理位置為中心轉機點

亞特蘭大機場的地理優勢讓它成為熱門的轉機中繼站以及進入北美的主要關口。美國有 80%的機場都在距離亞特蘭大機場兩小時航程內，對居住在這些區域的 3百萬人口而言，亞特蘭大機場的重要性不言而喻。

芝加哥最多飛機起降

不過，在另一個指標下，亞特蘭大機場不再是第一。芝加哥的歐海爾國際機場(O'Hare International Airport)在 2018年處理了超過 90萬次飛機起降，也是全世界最多的飛機起降次數。亞特蘭大機場只有 89萬多次飛機起降。

香港機場貨運量最高

另一方面，香港國際機場經手了全世界最多的貨運量，高達 5百多萬公噸，成為世界最忙碌的貨運機場。美國田納西州(Tennessee)的孟菲斯國際機場(Memphis International Airport)和上海浦東國際機場緊居二三。

國際旅客都在杜拜機場

大名鼎鼎的杜拜國際機場 2018年則成為最多國際旅客通行的機場，一共有超過 8,888萬國際旅客進出杜拜國際機場。其中，印度是杜拜國際機場最多人前往的國家，倫敦則是最多人前往的城市。

乘客數量逐年爆增

國際機場協會的報告總結到，全球航班乘客在 2018年增加了 88億人，而每年都在成長的增加速度「令人感到憂心忡忡」。協會主席基頓(Angela Gittens)在新聞稿中表示，協會預估在 2023年前，全球對航班服務的需求會再增加 30%。
機場可能來不及應對

「現在的國際政治情勢會讓這項成長趨勢面臨許多挑戰。」基頓說：「隨著旅行成本的減少和開發中國家中產階級的崛起，乘客量的成長將會無法避免。」她預測，許多機場的現有設備在未來可能無法應付如此龐大的旅客數量。